[求教] 如果白灼嘅話邊種蝦最好？

係咪基圍蝦？
有冇食家講解下？

龍蝦

新鮮蝦

我未食過白灼嘅龍蝦

赤米
肉雖小 但超鮮甜

赤米

Thx
一陣睇下街市有冇先

依家應該難D
無記錯當造期係3-4月

咁而家有咩蝦係當造？

急凍雪藏蝦

我見一年365日都有得賣

九蝦

賴尿蝦

雪藏蝦嘅話要嚟整茄汁蝦碌好過

+1

大頭蝦 頭大、膏多，肉較腍 。 冬蔭功煮、越式香茅焗。
虎蝦 體型大，肉厚少膏。 豉油王煎、鹹蛋黃炒。
赤米蝦 殼上有紅橙色印，肉少卻清甜。 白灼
基圍蝦 肉質爽、味鮮甜。 白灼、粉絲煲。
草蝦 略帶青綠色，肉爽嫩，量多故價錢較大眾化。 茄汁或豉油王炒。
中蝦 顏色呈透明，肉質爽甜，屬貴價蝦之一 炒滑蛋、蒜蓉蒸。

應該係基圍蝦

花竹蝦

清蒸蘇蝦

蝦蝦蝦

學到嘢

打邊爐我會買九節蝦
聽聞花竹蝦都正不過好貴

海蝦即係咩蝦？